太陽花學運經驗總結

在晚上9時10分左右翻過立法院圍牆，毫無預警地突破立法院大門[109][110]。隨後有200多位學生在立法院院區奔跑[109]，設法進入立法院議場[111]，而立法院的門窗便在這場混亂中遭到打破[42][112]。

晚上9時20分，大約有300名抗議學生和民眾強行突破立法院的警力[99]，成功衝破立法院議場大門，隨後便在議場內部靜坐[32]、並且佔領主席臺[109][113]。他們還嘗試使用用座椅，封鎖議場各個門口[114][115]。抗議者隨後發表《318青年佔領立法院，反對黑箱服貿行動宣言》，宣布已經佔領立法院[116]，並三度阻止警方所發動的清場驅離行動[32][42][117]。儘管行政院院長江宜樺曾經命令鎮暴警察集結並驅離抗議者，然而立法院院長王金平後來轉為不願意驅離學生

不過在佔領期間，政府仍然切斷議場內部的水電[42]，並在抗議者周遭部署約2,000多名警力[121]。這時候，立法院的二樓成為進出議場的主要方式，這些駐守二樓的志願者後來便自稱「二樓奴工」[122][123]。而過了幾個小時，數百名自發前來支援的市民，開始在立法院周邊馬路上集結靜坐[25][42][111][38]，聲援與「保護」議場內部的佔領學生[32][124]，也自此正式癱瘓立法院的運作[125][126][127]。而在聽到消息後，謝長廷、蔡英文等民主進步黨政治人物也趕到現場，表達支持的立場

太陽花參考

Repost 希望所有人都睇到

push

推

泛民要識做啦,
翻身機會

大家可以參考

Push

ｐｕｓｈ

飯民係時候做野

然而立法院院長王金平後來轉為不願意驅離學生

香港

首先要立會主席支持民眾先得架

Pish

問題係 人地部份警察有良知 部份高官仲有良知 都有放水
個陣睇新聞 見到有個呀叔警察直頭叛變埋幫學生擋自己友...

有參考好過無參考，唔好成日都失敗主義plz

係王金平放水，D學生先佔領到立法院！

"立法院院長王金平後來轉為不願意驅離學生"
但香港做官嘅都心狠手辣

議員出動啦

推推

無失敗主義，而係根本唔可以用同一個思維去諗，因為條件根本唔一樣

要𥚃應外合

突破盲腸

推呀

要靠遊行班香港人？窄窄地喔

而在聽到消息後，謝長廷、蔡英文等民主進步黨政治人物也趕到現場，表達支持的立場

香港who

block柒左都要推

要幫手圍住立會 保護手足

南亞之父

鄺仔

加上台灣佔立會係合法
香港係犯法 不過呢一步目前一定要行

pish

而過了幾個小時，數百名自發前來支援的市民，開始在立法院周邊馬路上集結靜坐[25][42][111][38]，聲援與「保護」議場內部的佔領學生[32][124]，

唔好走

唔信

入左立法會既義士呼籲：
唔敢入去既和理非請留守門口
幫手保留一條後路比義士出黎

呢個係重點

係d學生佔領左，王金平先有得放水

佢地個會議廳仲靚靚仔仔。。。

推呀!!!!!

推到泛民出現保護示威者

泛民依個時候唔好尻宿啦

萬事小心

依度唔係台灣呀

一直覺得民主黨除咗鄺神 其他都會係關鍵時候割席

立臨時公民政府宣言

6月9號，香港一百零三萬人不怕艱辛走上街頭，向現政府表達反對修訂逃犯條例，但當日夜晚發出聲明表示修例工作仍會繼續，無疑以最囂張態度挑釁市民，直接激發起6月12號政總及立法會外集會示威，其時集會大部份以和平有序方式進行，然而香港警隊卻作為政府機器暴力對待示威者：例如十多人圍毆單一示威者，他們皆手無寸鐵；在和平示威區域兩端發射催淚彈，甚至將催淚彈射入人群中間，險釀成人踩人慘劇；以及針對報導事件真相的記者發起襲擊行為。如此種種的血腥鎮壓行為令人髮指，其後特首及警務處長更抹黑示威者為暴徒和6月15號以輕挑態度出席記者會宣布以暫緩修例敷衍市民，然而香港市民並不接受。6月16號，二百萬零一人再次走上街頭聲援被捕市民，提出五大訴求：

一、完全撤回修訂條例草案，永不重啟；
二、收回六一二之「暴動」定性；
三、撤銷對所有抗爭者的控罪；
四、成立獨立調查委員會，追究及徹查警察濫權暴行；
五、林鄭及相關官員問責下台

面對以上訴求，現政府完全視若無睹，視二百萬香港市民為無物，政府至今各種行為逆民意而行，已失去作為人民公僕的資格。在此，呼籲社會各界籌組臨時政府以回應龐大民意。

臨時政府以回應市民五大訴求為主要目標，另外為避免上述迫害市民惡行再次出現，臨時政府應積極以公民提名普選的方式產生新特首及管治班子，令合資格市民可享有不受限制的選舉、提名權、選舉權及被選舉權，確保新政府受廣泛民意接納。

重點係要人自己人守出面啊

立法院院長王金平後來轉為不願意驅離學生

成件事成功 係因為王金平呢個做左十幾年既立法院院長

係台灣有極大影響力既人 頂住D警察先先 搞掂

香港 就算泛民全部係哂立法會一齊坐都無用

［三毛五毛分化泛民又失敗］議員勸手足唔好衝，成分化題材

推爆佢呀屌你

金鐘宣言！！
推俾多d人睇
[金鐘宣言] 希望聽日能夠朗讀出金鐘宣言俾全世界人民聽到

金鐘宣言 / 香港人民爭取其應有之普世價值及社會制度宣言

1. 對於過去數日，以至近數年之港人抗爭運動，皆為香港人為爭取自己應有的權利，所作出之公民抗命活動，所有熱愛香港的人民將一直支持此等抗爭直到永遠

2. 謹代表香港人民宣誓，香港人民將永遠以追求本來應有之普世價值及社會制度為己任

3. 對於行政，立法，司法機關等，香港人民已無法容忍，若不立即進行改革，人民必將舉起手中的武器及盾牌，推翻暴政，推翻議會

4. 沒有民主選舉是一切問題之根源，必須馬上修改立法會議席及行政長官產生辦法，若非落實全民普選，誓不罷休

5. 各大政府組織內部腐敗不堪，要求相關領導人士立即道歉，下台

6. 要求政府立即釋放相關被捕示威者及政治犯，還他們一個清白

7. 政府必須承諾追究警隊以不當武力鎮壓示威者，警隊必須向全港市民致歉

8. 於立法會提出議案，必須將近年運動定性為公民抗命民主運動，而非暴動

9. 無限感激所有為香港未來付出鮮血和生命的人民英雄，要求立法將6月9日定為香港法定紀念日

10. 毋忘香港血色六月

然而立法院院長王金平後來轉為不願意驅離學生
成敗可能就差喱一句

幫手推

宜家要靠人係外面圍住唔好畀警犬同正苦亂嚟

Push!!!!!!!

gooo

不能為市民立法的立法會，大家的立法會，大家自己坐，自己開會。佔領有理。支持這不傷人有理佔領。
他們如果被殺，是被殺，不是自殺。大家好好記着。立法局原本就是大家的東西。
菲菲認可。Good Job!

泛民，求下你地

大口狗

如果個院長係好憎777
都有可能既
但大口狗明顯唔係

政府留手先留到守

轉FB
好重要要講三次:
封地底停車場入口，
封地底停車場入口，
封地底停車場入口。

LG1車場可以通政總，
地下有度玻璃門，
要封！

暫時已知唯一通政總方法。

估計差佬縮咗過政總，
如果要喺內部反擊，
差佬會經停車場打番入立會，
而唔係外面攻入黎。

破局係要有泛民出黎講到嘢，講完係有意思，兼係前線都認同嘅嘢

推
議員快進場

推比前線睇到

不然膠著都只係等比政府 警方 某些傳媒去抹黑，民意風向變，失民心，都係輸

台灣歷史背景唔同，單單係冇「回歸」已經差天共地，而且始終有一海相隔。

香港邊界被侵蝕，被一地兩檢，被割地，中共滲透程度已經難以想像，而家係前線班狗肯撚定係冇人性，所謂警察已經係港共劊子手，有老解混係入面都真係唔出奇。

但人地有民主政府 支持佢地既政黨代表亦都做到總統

但香港班狗官同政治體系...

有無相或者source 好想知

快

值得借鏡

聯絡各大學生會，等佢哋承認呢個係學運，阻止黑警清場

港大 9139 0589 fb: email:artsasso@hku.hk

中大 9443 3459 fb: email: cusu@cuhk.edu.hk

科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672 fb: email: su_union@connect.ust.hk

浸大 6110 3860 fb: email: su@so.hkbu.edu.hk

城大 9545 4172 / 3442 5570 fb: email: su-eb-c@my.cityu.edu.hk

理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359 fb:

教大 5108 3519 fb: email: suec@s.eduhk.hk

演藝 6679 0772 / 9464 5078 fb: email: apasu@hkapa.edu

推！！

係

快d幫手啊

因為佢哋唔憎孫中山

希望泛民識做

我地對極權政府